<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<p:datasets xmlns:p="urn:otwarte-dane:harvester:1.0-rc1" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="urn:otwarte-dane:harvester:1.0-rc1 otwarte_dane_1_0_rc1.xsd ">
  <dataset>
    <title>
      <polish>Prognoza wpływów i wydatków Funduszu Emerytalnego do 2080 roku</polish>
    </title>
    <description>
      <polish>Długoterminowa prognoza emerytalna do roku 2080 pokazuje dużą odporność systemu emerytalnego na finansowe skutki zmian demograficznych.
	  System emerytalny wprowadzony 20 lat temu, zwany "nowym", w odróżnieniu od poprzedniego ("starego"),
	  jest ekwiwalentny w wymiarze indywidualnym. Obecnie nadal połowa świadczeń jest ze "starego" systemu,
	  ale wraz z rosnącą liczbą świadczeń z "nowego" systemu, stopniowo zwiększa się wydolność funduszu – wskaźnik
	  pokazujący stopień pokrycia wydatków wpływami ze składek.</polish>
    </description>
    <updateFrequency>notApplicable</updateFrequency>
    <categories>3</categories>
    <resources>
      <resource>
        <url>https://bip.zus.pl/documents/493361/494125/Prognoza_Fundusz_Emerytalny_2020-2080.pdf/6adcc789-79bf-b08e-4261-8fc5184a4e95</url>
        <title>
          <polish>Prognoza wpływów i wydatków Funduszu Emerytalnego do 2080 roku</polish>
        </title>
        <description>
          <polish>Prezentowane wyniki dotyczą funduszu emerytalnego i obejmują okres od roku 2020 do roku 2080 i są efektem przeliczeń modelu FUS17.
          Prognozę sporządziliśmy w trzech wariantach: wariant nr 1 – pośredni, wariant nr 2 – pesymistyczny i wariant nr 3 – optymistyczny.
          W prognozie uwzględniliśmy zmiany przepisów wprowadzone od czasu poprzedniej edycji, które mają wpływ na sytuację finansową funduszu
          emerytalnego. Najważniejszą z nich jest obniżenie ustawowego wieku emerytalnego do 60 lat w przypadku kobiet i do 65 lat w przypadku mężczyzn.
          Prognoza jest adekwatna do stanu prawnego obowiązującego na moment zakończenia budowy modelu prognostycznego (maj 2019 roku).</polish>
        </description>
      </resource>
    </resources>
    <tags>
      <tag lang="pl">FUS</tag>
      <tag lang="pl">ZUS</tag>
      <tag lang="pl">Zakład Ubezpieczeń Społecznych</tag>
      <tag lang="pl">emerytura</tag>
      <tag lang="pl">prognoza FUS</tag>
      <tag lang="en">ZUS</tag>
      <tag lang="en">FUS</tag>
      <tag lang="en">The Social Insurance Institution</tag>
    </tags>
  </dataset>
</p:datasets>
